quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое матрица?',
        'options': ['Часть компьютера', 'Программа', 'Процессор', 'Массив чисел'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как называется процесс разложения матрицы на произведение треугольных матриц?',
        'options': ['LU-разложение', 'QR-разложение', 'Сингулярное разложение', 'Обратное разложение'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для нахождения наименьших квадратов?',
        'options': ['Метод градиентного спуска', 'Метод наименьших квадратов', 'Метод Монте-Карло', 'Метод Ньютона'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что такое стандартное отклонение?',
        'options': ['Среднее значение', 'Медиана', 'Мера разброса данных', 'Максимальное значение'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что такое корреляция?',
        'options': ['Взаимосвязь между двумя переменными', 'Мера центральной тенденции', 'Метод кластеризации', 'Тип регрессии'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как называется мера центральной тенденции, которая обозначает значение, разделяющее упорядоченные данные пополам?',
        'options': ['Медиана', 'Среднее', 'Мода', 'Дисперсия'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как называется алгоритм кластеризации?',
        'options': ['Linear Regression', 'K-means', 'Decision Tree', 'Naive Bayes'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что такое p-value в статистике?',
        'options': ['Вероятность получения результата при нулевой гипотезе', 'Среднее значение выборки', 'Корреляционный коэффициент', 'Мера разброса данных'],
        'correct_option': 0
    }
]
